新手出2手車一問 （流程）

想請教下連登各位司機大佬
11年已考1、2牌 最近決心出嫁2手車交下學費先

已問附近屋村停車場有位
2手車幾萬蚊都有交易
想問下睇車要求上架會否合理？
驗車後會否被車房湯一頸血？
如要年檢通常車房都包埋一條龍服務？
三保保險我應該係咩時候去做 上架後or出行車證後？

新手想買嫁2手KIA/JAZZ仔操幾年先買dream car

感謝解答

你又冇熟車房, 上架驗都係搵嗰啲所謂上門驗車架啦, 點劏你
行車證只跟車, 保險跟人+車,
你一定要出咗自己三保cover note先過到戶

p牌仔留名

所以想買車 首先要去買保險？但我車都未有又點出？
我以為驗車一定要去車房驗

首先, 買賣嗰啲係自己驗車, 同政府年檢驗車係兩回事
其次, 問賣家拎個牌簿copy, 有架車資料就可以出到三保
你冇三保cover note又點去運輸署搞過戶?

我聽人講P牌出車 保險會貴

係，但好手痕

感謝師兄解答
仲想問問 自己驗車可拎人地架車去車房驗？定係搵條友去上門驗車就夠？
同埋想問下車房驗完車搞埋 同常都過到政府年檢驗車？

me too

好, 岩岩開波, 就先講下呢個買二手車既手續程序

首先當然係要揀返架自己鍾意既車先! 個網幾方便, 可以比你filter哂牌子, 年份, 價錢, cc等

睇到岩心水嘅車盤, 可以直接打比車主約睇車, 好多時啲車盤係車行放, 係的話就要比較小心, 事關車行良莠不齊, 唔好比人三言兩語氹到。。

好啦, 見到架車, 先簡單睇下車身, 有無啲地方油特別唔同, 有就可能係撞完噴返, 睇下車尾箱同頭琴有無異常空隙。無問題就問車主可否去自己相熟車房check車, 包括睇行車電腦, 上架睇大陣, engine有無漏油, 迫力等等好幾樣野。(都有人推介用香x驗車, 一千蚊一次, 佢既人會直接去你指定地方驗車, 仲有個詳細報告。。 ) 仲有最好問下車主係水貨定行貨(牌薄上原產地一目了然), 問下佢可否比到維修紀錄, 大概知道架車之前有過咩問題同幾時換過啲咩消耗品。

都無大問題又岩心水, 可以傾下價, 其實上check車前你都可以先還個價, check 完之再睇下有無儀價空間。

如果傾得成, 就叫佢比張牌薄副本你去買車保, 可以約佢聽日或後日去運輸署搞轉名。就我既經驗, 到呢刻都無比訂佢, 不過聽講有啲車主會要求你比住啲訂。

講到買保險, 最好係你去睇車前去保險公司quota定價, 睇下佢受唔受你保, 建議係去快x保, 佢地幾快手的。
新牌未過廿五歲你預座底六七八千, 都視乎車齡同cc. 有一樣野要留意, 係個所謂墊底費, 有四個item: 一般意外, 不記名司機, 新牌, 未夠廿五歲。 意思係touch wood你要claim保險, 保險公司會睇返你當時中幾多樣, 一般意外就係人都要, 如果你又新牌但過廿五歲又係記名司機, 就姐係中兩樣。 唔同公司有唔同自付額, 試過有間係30k, 25k, 25k, 25k。如果以我為例新牌又未夠歲, 姐係中三樣, claim前自己先要比80k....之後我揀左另一個10k, 10k, 10k, 10k的, 費用貴幾百蚊到。

成功買到保險, 會得到張cover note, 臨時保險書既紙, 大約交齊文件一至二小時後出到。拎住呢張紙就可以去運輸署搞轉名(閂五點)..車主同你一齊填同一張form, 都係個人資料同架車既資料。拎埋cover note同牌薄正本交去counter, 車輛過戶盛惠一千大元, 比完錢, 就會print一張車主姓名係你嘅紙一大張。而車主數目亦隨之加一, 呢個冧巴亦就係人地講嘅幾多字牌薄。

有人會建議去運輸署check check個詳細車牌紀錄, 睇下有無罰款outstanding諸如此類盛惠45元, 錢唔係問題, 問題係上網申請係需要電子證書。。。!!!! 一時三刻申請個電子證書要去郵局申請又盛, 郵寄申請就要等十日。。真係吹漲。。所以最後我無check到。。

搞掂哂就可以進行車輛移交儀式, 睇過無問題, 一手交錢一手收匙, 就大功告成了!~~~~~~

哩段解釋得好好 唔該曬師兄！

大家都做過新手
想當年我都係睇呢篇野之後先買車

第一， 驗車上門驗既話通常車主都比，拎去車房就要睇對方好唔好人
第二，車房定上門都好，只會同你講有咩唔得，唔包整。年檢就係佢幫你排去運輸署驗，佢首先會係自己車房驗一次，再話比你知有咩唔得，跟住報價比你，合理既咪叫佢整返好唔合格既位，跟住佢會幫你去埋運輸署驗，跟就可以買牌費

1) 買車
先約車主時間睇車先，睇下實物，如果車主同意可以附近行個圈。
買家OK 就約賣家去車房驗 (如果買家想驗，驗車買家比)，賣家有誠意deal 通常都OK。順要要師傅抄埋引擎NO. 。問清楚賣家有咩包有咩唔包。

驗車完都OK 咪落訂，約日子去運吉處過戶。過戶前記得做保驗出cover note。

2) 年檢
見仁見智，睇你平時點揸，點保養。keep 得好自己去政府驗都可以PASS。唔熟機件，唔保養就比車房搞啦。

首先上網做下research，睇下你想買個款車有無咩通病。

約睇車時，睇下頭尾有無大撞過（上YouTube，有人教點樣睇），引擎附近有無油漬。油漆有無色差。全部電子野都要試（窗，冷氣，燈，收音機，水潑，車機藍牙等等）。

假設ok，叫佢揸出去車你行個圈，著車聽下有無怪聲，idle有無唔尋常既震動。行車時留意下有無窒油，轉波順唔順，架車死氣喉有無出煙。留意下個款車d通病有無發生。

外觀就睇人啦，不過幾皮野唔好expect外觀係100分，正常石仔開門花凹一定有，唔好太過分就ok。

記住睇埋條呔仲有幾多，問埋對上保養係幾時，換左d咩。呢d全部可以用嚟講價（因為佢無換，你就要畀錢換）。

最後ok先上架落訂。總之記住唔好輕易畀錢呀！

變到